<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Glosario on Misceláneas</title>
    <link>https://datificacion.com/categories/glosario/</link>
    <description>Recent content in Glosario on Misceláneas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://datificacion.com/categories/glosario/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Web Scraping</title>
      <link>https://datificacion.com/post/2022-10-02-web-scraping/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datificacion.com/post/2022-10-02-web-scraping/</guid>
      <description>Web scraping se refiere al procedimiento de extracción automática de datos de sitios web mediante software. Es una tecnología que permite extraer texto semiestructurado en estructuras HTML. Es extremadamente útil en situaciones en las que los datos no se proporcionan en un formato tabular (marco de datos, tabla). En estudios recientes se ha señalado que el web scraping genera set de datos mucho más completos, precisos y consistentes que los logrados con la tradicional entrada manual de datos. En este sentido, el web scraping es una herramienta cada vez más útil y necesaria en los escritorios de las humanidades y ciencias sociales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Data</title>
      <link>https://datificacion.com/post/2022-09-20-big-data/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datificacion.com/post/2022-09-20-big-data/</guid>
      <description>Según el gobierno argentino el término “big data” se refiere a una gran cantidad de información que sólo se puede procesar mediante el uso de herramientas digitales y que sirve para responder preguntas a través del análisis de enormes volúmenes de datos. Se trata de un paradigma que se caracteriza por lo que se conoce como las cinco V: Volumen, Velocidad, Variedad, Veracidad, Valor.
Fuente: Grupo de trabajo de servicios de Internet</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciencias Sociales Computacionales</title>
      <link>https://datificacion.com/post/2022-09-20-ciencias-sociales-computacionales/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datificacion.com/post/2022-09-20-ciencias-sociales-computacionales/</guid>
      <description>Según la Sociedad de Ciencias Sociales Computacionales de las Américas (CSSSA) la CSC es una disciplina científica en la que se emplean métodos computacionales, análisis de datos y modelos de simulación de dinámicas sociales para ofrecer nuevos conocimientos sobre los fenómenos sociales más allá de lo que está disponible con los métodos tradicionales de las ciencias sociales.Fuente: CSSSA</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giro Digital</title>
      <link>https://datificacion.com/post/2022-09-20-giro-digital/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datificacion.com/post/2022-09-20-giro-digital/</guid>
      <description>Según la DFG (Sociedad Alemana de Investigación) el término “giro digital” comprende todos los cambios e impactos relevantes en términos epistémicos, éticos, legales, técnicos, de infraestructura, organizacionales, financieros y también sociales, que surgen del desarrollo y uso de las tecnologías digitales en las ciencias y las humanidades. Por otra parte, el giro digital no es un fenómeno que se restringe a la investigación científica; Las tecnologías y los procesos digitales son, por el contrario, relevantes en todos los ámbitos de la sociedad y la economía.Fuente: DFG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humanidades Digitales</title>
      <link>https://datificacion.com/post/2022-09-20-humanidades-digitales/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datificacion.com/post/2022-09-20-humanidades-digitales/</guid>
      <description>Según Susan Greenberg HD es un término nuevo que describe lo que probablemente sea una actividad (o colección de actividades) antigua pero que nos da una imagen o metáfora fresca de ese trabajo, para que pueda ser visto con nuevos ojos. Permite que se hagan nuevas conexiones a través de lo que antes eran campos de interés muy separados, que es la esencia de la imaginación y la creación de nuevos conocimientos.
Mientras que para Jennifer Giuliano, en su forma más simple, DH es la utilización de computadoras y herramientas computacionales para la exploración, análisis y producción de conocimiento humanístico.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
